遭警威逼恐嚇廚房藏菜刀成刑恐罪證 婦人終無罪釋放

一名婦人早前被房署管理公司職員指控以刀指嚇，警方其後單憑職員口供，並以婦人廚房有菜刀為由，控告她刑事恐嚇。法庭最終判她無罪釋放，並斥責控方浪費公帑。該婦人曾向投訴警察課投訴，但至今將近一年仍未有結果。她要求警方致歉，還其公道。 - See more at:

香港警察呢

以婦人廚房有菜刀為由，控告她刑事恐嚇

是但屈個廚房佬都得啦咁

2年前既貼我都要推返上黎
今日雷射槍, 他日可能廚房有大關刀

立法會議員梁耀忠接獲市民投訴，指遭警方胡亂拘捕及起訴，因廚房有菜刀便成為恐嚇證據。涉案人年約50歲屯門山景邨居民馮女士，去年9月因在寓所走廊擺放單車，管理公司新昌職員要求搬走單車，期間發生口角。涉事管理公司隨後報警，指馮持刀恐嚇，馮遭持盾牌警棍的警員入屋制服拘捕，警員亦檢走馮女士廚房內的菜刀，列為證物，並起訴馮涉刑事恐嚇。
馮女士今年初獲法院證實清白，在無須答辯下，無罪釋放。馮女士堅稱，當日從未作出恐嚇，反而管理公司職員態度惡劣，自己僅嘗試以手機拍攝對方，當時對方就揚言「有方法告到我坐監」。她批評，警方不問情由直接用武力拘捕她不合理，期間致其出現瘀傷，又以家中有菜刀便當成證據，「咁邊個屋企菜刀唔係放廚房，係咪應該調查清楚先拉人」。
馮女士續指，案發時自己因工傷休養，扣留期間又遭受警員不當對待，要求飲水及如廁均被拒，更一度被拒保釋，還押小欖精神病治療中心16天，等候精神評估報告。她批評，警方單信一方之詞，在證實薄弱情況仍提起訴，嚴重影響無辜小市民生活，「對方無理取鬧，佢報假案都拉我，呢啲係咪警察嚟」。馮女士事後曾向投訴警察課作投訴，但將近一年仍未完成調查，她要求警方道歉。
梁耀忠指，近期接獲另外兩宗類似個案，警方因為單一方供詞，便打算控告當事人，形成砌生豬肉冤案，憂慮問題已成風。
警方回應稱，投訴警察課已接獲相關投訴，會按既定程序公平公正處理，現階段不作評論。新昌管理服務公司發言人晚上回應稱，留意到傳媒有關報導，經翻查記錄證實事件是於2015年9月發生，當時山景邨管業處收到住戶投訴指有單車阻塞走火通道，職員處理期間曾要求警方協助，事件之後全由警方處理，新昌無其他資料可提供。
李錦鏵攝
李錦鏵攝
大律師陸偉雄稱，在司法程序中，不同程序及不同部門對證據要求有不同。警方查案期間，有足夠表面證據便可建議起訴；但到法庭審理案件時，則是兩個世界，尤其是刑事案，證據必須達到沒有合理疑點的要求才可定罪，不能因法庭裁定被告罪名不成立，就指警方輕率提起訴。他又指，事主若感警方處理案件過程不公平，令其錯誤被羈押構成損失，事主可就損失向警方索償

屯門山景邨一名婦人去年與房署管理公司發生爭執，及後警方竟以「廚房有菜刀」為證據，指控她刑事恐嚇。婦人又指在拘留期間，警員拒絕讓她飲水及如廁，令她只能在地上小便。她事後向投訴警察課作投訴，但將近一年後至今仍無下文。

年約50歲的馮女士今日在立法會議員梁耀忠的陪同之下會見傳媒，稱在去年9月一名管理公司職員要求她將寓所外的單車移走，雙方在過程中發生口角。馮不滿職員態度惡劣，於是用相機拍攝其樣貌。管理公司職員之後報警，卻指控馮持刀恐嚇。

在30分鐘後配備盾牌的警察到場，要求馮女士開門。及後警方在廚房撿獲一把菜刀，以涉嫌刑事恐嚇拘捕她。馮女士不滿警方竟將廚房菜刀當成證據：「有邊個刀唔係放廚房？你係唔係浪費納稅人嘅錢呀？」

她又指在拘留期間遭警方不當對待，包括多次要求喝水及如廁被拒，令她需要四次在羈留室的地上小便。她又稱有警員曾經出言恐嚇：「我今晚就要整死你」。

翌日案件提堂，主控官更以她有精神病為由，申請把她還押至小欖精神病治療中心，以等候精神評估報告。馮女士因而在中心渡過16日，最終報告指她無精神問題。至今年1月裁判官認為證人口供矛盾，判馮女士無須答辯當庭釋放，更批評主控官在證據薄弱下提控是浪費公帑。

馮女士隨後向投訴警察課投訴，但將近一年仍未完成調查。她對警方無理拘捕感到憤怒，並要求警方致歉。

近日連番爆出醜聞的警隊，再遭市民控訴濫權及胡亂檢控！一名公屋婦人稱去年與房屋署的外判管理公司職員爭執後，遭對方報警誣告持刀恐嚇，警方竟以「廚房藏刀」、涉刑事恐嚇而拘捕女事主。女事主堅稱無辜，控訴遭警方不人道對待，更一度還押小欖精神病治療中心。女事主最終獲判無罪釋放，質疑警方單憑片面之詞便胡亂拘捕及檢控，要求警方道歉。有立法會議員批評警方做法是「欲加之罪」，直言連廚房藏刀也會被拘捕，「做汽車維修嘅，隨手攞件架生都可以話傷人啦！」

居於屯門山景邨的事主馮豔芳憶述，去年9月因在寓所外的走廊擺放單車，被管理公司職員要求放回屋內，期間與職員口角，她不滿對方態度惡劣，嘗試拍攝職員容貌。職員隨後報警指馮持刀恐嚇。警員到場後，藉查問其丈夫有沒有受傷為由，要求她開門，當她開門後，約8名持盾牌警棍的警員即衝入屋內，將她制服在地上，導致她身上出現瘀傷。另有警員走入廚房，以「發現菜刀」、涉嫌刑事恐嚇為由將她拘捕。

馮女士堅稱無辜，指自己「講嘢係大聲啲」，但無恐嚇職員，又不滿被捕後遭警方不人道對待，包括要求飲水和如廁均不獲理會，更一度被還押小欖精神病治療中心16天。至今年初裁判法院認為證人供詞前後矛盾，裁定她毋須答辯即時釋放，才還她一個清白。她引述裁判官當時曾在庭上批評主控官在證據薄弱的情況下仍提控，是浪費公帑。

她批評警方未有深入調查，單憑管理公司職員片面之詞，竟以「廚房藏刀」為由拘捕她，質疑「邊個屋企菜刀唔係放喺廚房？」又認為管理公司職員無理取鬧，但警方不問因由即拘捕她，批評「呢啲係咪警察嚟？」馮女士獲判無罪後，向投訴警察課投訴警方濫權，惟事隔一年仍未有進展，她要求警方道歉，還她公道。

協助馮女士的立法會議員梁耀忠批評，警方做法是「欲加之罪、任得佢講」，對女事主極不公平，擔心警方為求盡快立案而罔顧操守，單憑一方供詞便提控，促請警務處訓示前線警務人員，避免出現「砌生豬肉」事件。而警方回應指投訴警察課已接獲相關投訴，會按既定程序公平公正處理，現階段不作評論。